成長真係一件好無奈既事

前幾日落微微細雨，突然諗起我同我婆婆既一段往事。

我婆婆係上年一月去世既。而呢件事發生係我婆婆見到佢個女，即係我媽媽，既最後一個生日當日。

我婆婆垂暮之年既時候已經有老人痴呆症（我知道我而家應該叫腦退化症，容許我暫時，至少係呢度，仍然沿用呢個舊稱。），我媽媽亦都唔係風華正茂，佢已經係一個年近五旬患有高血壓，糖尿病既病人。儘管如是，係我婆婆眼中，我媽媽仍然係當年個個拖住一把眼淚一把鼻涕，個個村裏面既大眼妹。

聽講有老人痴呆症既人唔會記得發生過既事，但係對於年經日久既事反而格外刻骨銘心。係書同電視裏，經常會見到患有老人痴呆症既人係一個聒噪不休，碎碎唸住陳年往事既廢老，但我婆婆並唔係。佢係患上左老人痴呆症之後，腦入面既記憶近乎全無，只記得所有後輩都係「阿妹」（按：客家話，即係呀仔／呀女咁解）。嘗試同佢講野，即使百般耐性不斷重覆，佢都只係唯唯諾諾，從來無係真實意義上了解到我想表達既意思。

我成日諗，一個人如果無曬記憶，大概連靈魂都會消磨殆盡。我婆婆就係一個咁樣既存在，終日都係呆下呆下，打開電視比佢聽，等周遭環境唔好恐怖地死寂。大概佢都知道自己既命運，並沒有好積極地抵抗，亦沒有消極地沮喪。只係呆呆地渡過每一日。

我地漸漸習慣左婆婆既老人痴呆症，由最初好怕佢出左門返唔到屋企而唔比佢出門外，我地知道咁樣並唔係一個辦法，於是媽媽將佢交比係大陸住既姨媽一家，因為佢地長期都有人係屋企，有咩事上黎都有個照應。

係媽媽生日既幾個月前，我地收到一通電話，被告知婆婆係大陸跌倒，撞到個頭同腳，我地知道老人家撞到腳都極難好，何況撞到個頭。係大陸緊急治療左之後，即刻送佢返黎香港醫治，望住年初雖然瘦弱但精神健旺既婆婆，轉眼間已經四肢不得離開輪椅，手腳同皮包骨無異，我個心有一剎那既刺痛，好似我同佢既傷患感同身受一樣。但我唔明白。

係媽媽生日個日，我拖住輪椅同坐係上面既婆婆跟住媽媽一齊去舊屋辦一啲瑣碎事。媽媽係手袋裏面拎出用橡筋紮住既十幾二十封信，都係婆婆係大陸期間寄到府上既各類郵件，就係咁，我拖住婆婆跟住媽媽由東到西，南到北咁走左幾趟，望住無耐性既媽媽皺曬眉咁，我好想比一份溫暖佢。我漸漸墮後，同婆婆講，今日係媽媽，即係你個女既生日，你一間見到媽媽可唔可以講聲生日快樂？

「生日？」婆婆若有所思咁答道。

「係呀，記唔記得前面個個呀？佢係你個女呀，我媽媽，我係你個孫呀。」我指指係前面低頭翻找手袋裏面文件既媽媽。

「個個呀妹？」婆婆再一次確認。

「係呀！一間同佢講聲生日快樂丫！」我頗感欣喜。莫非係婆婆對生日或者個女呢啲字有反應？我自問唔係一個孝順既人。平時都唔會想孝敬或者順從父母。只係呢一刻，我望住衰老既婆婆，佢地一個企係人生既終點，一個企係人生既三百米線。我只係好想將呢一份感情傳遞到比媽媽。

「生日...」

「生日快樂！」

我加快我既步伐，走到媽媽跟後，細聲同婆婆講，講出黎啦。

。

。

「講乜啊？」婆婆問我。

「你唔係有啲野要同媽媽講既咩？媽媽喎，你個女呀！」我有點急了。媽媽都聽到後面爭吵既聲音，一邊處理文件一邊用眼角既餘光瞟住我同婆婆。

「講乜啊？」婆婆再問我。

「生日快樂呀。你咩都唔記得都唔緊要，跟我講一聲，『生日快樂』。」我嘗試再鼓起耐性係婆婆耳邊講。

「...生日......」婆婆唔係好明佢想講咩。

媽媽瞟左我一眼，跟住繼續低頭做佢既野。

而家既我仲好細，有好多野都不能無感。爺爺死個陣我無喊，婆婆後來去世個陣，我甚至無見佢最後一面，亦都無喊。但係唔代表我係心如止水。我無辦法想像到我大個左之後望返老去既媽媽，我將會變成一個麻木左既人，我敢肯定我媽媽個一刻都一定不能無感。係件事過去左兩年，我以為佢只係我經歷過萬千事件中既一鱗半爪，但原來而家諗返竟然勾返起咁多連我當時都感覺唔到既感受出黎。我自覺係一個情感好豐富既人，咁樣既成長，灰白得叫人驚慄。

好想同女朋友分享呢件事，但係琴日講個陣佢好眼訓，諗住留返今晚講，今晚佢已經唔記得左 有時候，有啲感受，竟然連想比一個可以交託既人都做唔到，要擺上黎宣洩，真係好無奈。

其實無想像中咁難受，但越諗落去就覺得呢種連感覺都無既荒無真係好可悲

Rip..

Btw 樓主加油

多謝你，其實婆婆已經過左身年半，我都唔係所謂咁重親情既人
有時只係感情太過泛濫，鬱埋鬱埋想有人聽下傾訴下咁

大個左少左同人講感受
就算有感受
都只會係深夜一個人食住煙時諗

我媽媽係一個鍾意講自己身邊小事既師奶八婆黎，平時拎住個電話就同其他阿姨講個不停，但我諗去到呢啲時候，大概連佢都唔會，亦無辦法同到其他人分享

I know that feel bro...
真心好無奈，根本改變唔到啲乜，只能任由命運擺佈

人生如戲，往事依稀。

望住屋企人日漸老去個種感覺真係好難受
好驚佢地有一日真係離開
諗起都想喊

見到呀媽由黑髮變到有白髮

寫得好好睇到好感動

我婆婆而家係療養院過埋最後一程
好想捉緊但總係覺得未夠緊
過多兩日就係佢農曆生日啦
諗番起明明入院前既佢仲好精神飽滿 笑起上黎仲好可愛
而家變左一個成日發脾氣 苦瓜咁既婆婆
好想繼續陪你過每一個節日
但又覺得 如果要你咁辛苦咁唔開心咁過每一日 其實都係出於我地既唔捨得同自私..

睇哂 雖然冇經歷過但都係字裡行間有啲共鳴
多口一問 樓主幾歲

有時諗，父輩母輩已經經歷左好多朋友／親人逐個逐個死去
佢地到底係點看待呢種事，定係已經隱隱覺得總有一日會到自己

我到而家都仲未接受到有一日自己行得好埋既朋友／伴侶真係離自己而去，個種感覺一定好唔踏實

一個人開始老真係唔會覺得，總係要有人提提你，你先會發現原來自己已經唔係當日個個後生仔／後生女

多謝，其實我原本只係想打返個感覺，點知打打下個感覺變左最少篇幅

我朋友有一句講得好岩，當一個人有長期病患既時候，訓太耐醫院，其實耐左身邊既人係會開始麻木，覺得佢同死左都無咩分別，珍惜從來都係追悔既時候先會提到既字，就算當下有幾咁珍惜，最後都唔會無悔

無經歷過係一種好事，
遺憾既係我無辦法祝福你一直都唔經歷
我今年20

樓主文筆幾好

我d阿公阿婆阿爺阿嫲已經走晒，有時候好羨慕人地重有得孝順呢d長輩 好遺憾俾唔到佢地睇我大學畢業，結婚生仔等等

係 而家好多屋企人慢慢對照顧佢變左有怨言
我見到佢地咁樣我真係好心up
久病無孝子係真

我都覺 樓主啲中文唔錯

其實我都係，我諗最遲走既婆婆記憶中既我都只係個個好鍾意食麥當勞既小朋友，佢唔識講廣東話，每次都係由太和行去大埔買好貴好唔抵買既豬柳蛋漢堡餐，但我個陣鍾意食巨無霸 ，諗到佢買個陣一定係係入面個件衫既衫日袋到拎Ｄ摺到好皺既錢，仲會比店員同後面排隊既人嫌佢慢

唔怪得屋企人，換著係任何一個人，我諗都未必可以咁義無反顧去付出 咁樣對比之下，婆婆含莘茹苦就變得更偉大

多謝你地，我只係想將心入面既感受講出黎

老豆老母都有長期病
好驚佢地有一日突然離開
自己刁唔冇得成日陪住佢地

刁冇

又

好心酸
我自己都有個好錫好錫既嫲嫲
佢後年就80大壽 時間過得好快
以加既佢再唔係以前咁容易發火 反而收晒火
仲好似個小朋友咁
希望佢一直都可以身體健康

樓主加油 好有共嗚 我今年23
都係覺得成長係一件好無奈既事
愈來愈多野迫住我長大

有呢d體會先代表你成長了，再成長d你會覺不需同人分享呢d

人生

大概凡事有始必有終 才教人珍惜擁有的時光

聚散有時 但願離開不要太辛苦太難看 已是福氣

只能夠話我仲未夠成熟，將呢啲野睇得風清雲淡
但我覺得佢地都唔係無感覺，只係逃避左。

我都係 ，但極多時我都係唔鍾意我父母，所以我已經準備好面對到時我會後悔無好好對佢既感覺

親人老去離世的悲傷
在香港呢個急速繁忙的社會
連喊/唔開心嘅時間都無...
只有在拖著疲憊身體入睡的前一刻，苦苦思索心裡早已被塵封的感情與記憶，伴普哀愁與遺憾靜靜入睡

細個唔識野，嫌婆婆唔買巨無霸，黎左又無得玩家姐要我陪住佢地，但明明佢地都係坐幾個鐘就走，甚至唔會留低食飯，所以都會偷偷走入房玩電腦，丟低佢地係大廳。

而家諗返先知佢地根本唔識用電話，個陣公公同婆婆一齊住，一齊過嚟，有個照應。但公公早過婆婆六七年走。到底婆婆之後個段時間係懷住咩心情嚟我屋企

而家已經唔敢希望呢啲野，只想兩老暮年唔好再為錢爭吵，就算無愛都平靜地走埋呢半世。

我唔想去到一個地步我唔洗同人分享呢啲呀 唔想見到對所有野都麻木逃避既自己

如果可以返返去寫時光瓶，我一定會提十年前既自己唔好做而家既我

我唔鍾意珍惜！ 無論點珍惜，到最後都唔會無悔。我從來未試過因為珍惜過一樣野，所以失去既時候放得低，越係珍惜，越係後悔無好好珍惜。人都係，物都係，珍唔珍惜，都總會失去

有時會夢見一啲遺忘左好耐既野，醒返得返一種遺憾縈繞住。我會諗，會唔會係已逝既人用盡一切方法想話我知一啲事，但我就咩都記唔起，往往會唔開心一段時間

我都好愛我既公公婆婆同爺爺嫲嫲 不過見到佢地真係冇咩傾 好彩既係佢地仲係到

我媽咪有長期病
到依家都十幾年
當中試過身體好差住兩個月醫院
又反反覆覆咁
我都好怕佢會離開我
所以我成日都痴住佢 又怕佢冇人照顧
上年grad左 出黎做野 陪佢既時間就少左好多
好彩男朋友體諒
唔會話我用太多時間陪媽媽
好多謝佢
同埋淨係想爸爸媽媽都健健康康

老人家一跌親就會突然間差左好多
Btw 樓主加油

如果無病無痛真係萬幸

我媽都有一排因為長期病入咗醫院，我嗰排日日有大步走出跑馬地去陪住佢，因為屋企得我一個得閑。嗰陣因為大家都知道媽媽離死亡好近， 所以阿爸都叫我地唔好坳膠有啲咩和和氣氣，萬幸嘅係之後媽媽手術成功左好返，我阿爸又開始同我媽日嘈夜嘈成日拗交

其實如果可以嘅話，可以帶男朋友見下媽媽，等大家都知道大家既存在，又唔會要你兩頭跑咁辛苦

婆婆喺大陸跌親嗰排，我家姐有細細聲講係唔係大陸嘅屋企人唔想照顧佢所以推跌佢

我覺得最多應該都係疏忽照顧嘅啫 不過可以怪得邊個丫，婆婆係大家嘅，如果無事母既心，婆婆早歸極樂都未嘗唔係解脫。

有同媽咪講過最近識左個幾好既男仔
等穩定啲就會約食飯
其實媽咪住院個排 我唔覺得走黎走去陪佢辛苦
係覺得佢一個人係醫院悶 又得自己一個
擔心病情又唔敢同我地講
心痛佢辛苦多啲
屌 諗起都想喊

巴打文采幾好

諗起中學睇過篇文
大約話 每個人都係過人 只可以陪自己行一段路

樓主男定女？

今年就28 ...同樓主exactly 一樣嘅感覺
講唔出個心情 好唏噓

好感觸 今年22 仲未搵到工去孝順屋企人 覺得自己好垃圾

其實你同你男朋友都識左好耐 如果屋企人接受到同屋企人講，知道呀女有搵到適合既人都會放心好多
我媽講話佢如果走左，最唔放心個個係我，其實我都想講，我都可以獨當一面

就嚟走落去，開始發現自己都係自己既路人，就嚟變做一個陌生既自己

巴打最近都有類似既經歷？
其實我覺得痛苦在知道所有野發生緊，你唔想佢發生但係你阻止唔到

我覺得大部分阿爸阿媽想知道仔女有份正當嘅工，可以安安穩穩咁養活自己，多過想你比家用孝敬佢地既。唔好氣餒！

諗起 "爸爸的花兒落了"

我有左情緒病咁多年都失去左好多野
時間就好似被偷走左咁
成日都諗返以前
好希望只係一場惡夢

這段日子不容易。加油。

重未搵到份工 日日唔知做乜 身邊所有人都好叻 好唔開心每日都過得

睇到好sad

有些路啊，只能一個人走，我慢慢地、慢慢地瞭解到，所謂父母、子女一場，只不過意味著，你和他的緣分就是今生今世，不斷地在目送他的背影漸行漸遠。你站立在小路的這一端，看著他逐漸消失在小路轉彎的地方，而且，他用背影默默告訴你：不必追。

呢個post真係睇到好失落

We are only humans.
Sigh

巴打而家好返？
我成日都有呢個諗法！

淨係想快啲pickup返唔好再咁頹

就當係為左屋企人 ，為左唔想比人睇死，鼓起幹勁勇往直前一次啦！

講就識

龍應台 講緣份呢到真係好痛，痛到我寧願我同要離去既人冇過呢段溫馨既日子

深夜總係多愁善感，輾轉難眠。

點解人類嘅情感要咁細膩同豐富

所以如果我老左，如果老伴離我而去先，我都唔會選擇留低。

奈何香港 連選擇自己嘅歸宿都無權

終於見到有人正確打出四字成語——「感同身受」

可唔可以唔講 唔想面對

記得呀公又係有老人痴呆，臨終嗰一兩年成日進岀醫院，但通常好快就會岀到院無咩事。由第一次入院嘅好關心好擔心，到後來探到麻木哂屋企人叫都唔係好願去。點知有一次一個電話急call：「呀公入咗院就嚟唔得呀，快啲嚟啦。」去到發現其實呀公只係靠強心針，呼吸機吊住條命，同佢講嘢再無反應再唔會醒返。嗰一刻真係好憎自己點解會探到麻木哂，點解唔係佢健在既時候陪多啲佢，直頭傷心到一個地步以為自己唔會再識笑。嗰年中四唔大唔細，第一次接觸死亡先發現其實好多嘢要走就走，唯一可以做嘅真係活在當下，好好珍惜身邊嘅人。
唉講起都好後悔好掛住佢呀

升小學果陣會諗而家先小一 唔洗咁快諗中學啦 屌點知眨下眼就升中一
升中學果陣又一樣咁諗 諗到而家都廿一就黎要讀社大先發覺時間其實真係過得好快
而家人大左愈黎愈怕生離死別

我同你唔同 老豆個邊可能有傳統病問題 2個姑姐加我呀嫲都係同一隻癌走
唔知點解我又冇喊到
不過如果將來父母離世 我諗我會想死

我都見唔到阿婆最後一面 (客家話"婆婆"等於嫲嫲)

唔知點解睇到你啲文字都好想喊

咩都控制唔到個下無奈

未 我屌
原本人生可以更精彩
18-25俾晒個病

記得細個果時晚晚都彈醒問媽媽可唔可以唔老，媽媽答我你孝順我就唔會老

完全唔關事，咁都要老屎忽

可以，總會跨越的

可能個下係好傷 但如果冇左呢下可能大家一直都唔會察覺到並為此珍惜

我仲未做好心理準備接受身邊同輩既人開始離自己而去 雖然我知仲有唔會好多年

too long didn't read

如果你係咁認為，我建議巴打都係做好準備比較好

我係活該，我有一個機會去見婆婆最後一面，我自己放棄左 個陣唔明白離去最大既哀愁唔在於將離去既人，而在於不能離去既自己

收拾好心情，日抖又要望住自己扮演社會角色，只有夜晚先可以稍微恣意放縱一下

傻子既世界或者真係幸福好多

我諗香港有好多人都有情緒病，只係社會既麻醉針藥效太好，完全鎮抑住。

細細個已經會諗呢啲野
巴打係忽發其想定係已經覺得佢總有日會老去？

好有感觸

今年新一年我身邊先後都走左幾個親戚
麻麻都係其中一個
同樓主一樣，當年爺爺走既時候，我仲係一個問「點解爺爺係個玻璃箱到既？」既細路，仲話要用鬧鐘嘈醒佢，但到今年望到走左既麻麻既時候，已經只可以好無奈咁喊

我一樣想同女朋友講，個時諗過係第二日會爆出黎，但到左個日，我開唔到聲，佢亦都好似無左件事。個刻都好心痛，覺得2個人既距離好難捉摸

而最遺憾既係，本來早前約左去醫院探麻麻（佢舊患復發斷腳骨）但個日我唔記得咩事發左屋企人脾氣無去，心諗：唉，遲2日再去啦⋯

而好明顯既係，個天唔俾麻麻等咁耐

所以大家，真係珍惜眼前人

樓主加油

我都係屋企長輩有老人痴呆...
然後又係跌倒...無幾耐就過左身
幾年前見佢仲好地地 八十幾歲人 行得走得
一發病就惡化得好快 我又唔係成日見到佢
上次見佢仲好有精神 下次已經唔記得左我...
果刻個心好痛
感覺好似佢已經同離開左我無分別
因為佢已經唔再係佢

唔係無感覺，只係人大左，好多野唔係好似後生個陣咁咁容易宣之於口，要講又唔知可以同邊個講，
唯有放係心度。

一方面好想快啲大個可以獨立唔洗靠屋企 做自己想做嘅野 另一方面又唔想睇住屋企人變得越黎越老

逼人講生日快樂

點解我要喺巴士睇呢個post

紅字好應 只係想係低落嘅時候有人可以聽自己傾訴，但係女朋友做唔到呢一樣野。佢今日問我呢兩日做咩事，我都唔知點答佢

有時候真係覺得世事好兒戲，天意真係弄人

我爸之後講笑咁講，佢見唔到今年新年了（婆婆係年廿幾走），唔知點解聽完之後覺得好悲哀，同埋覺得佢好衰格

或者之後 我地都漸漸唔會再同人講，亦都唔會再係討論區發帖

如果呢個係巴打睇到既野，我只能夠講聲珍惜眼前人

我應該無緣結婚 諗到自己一個老左隨時變到你阿婆咁 仲要冇人係你身邊照顧
就真係好慘

對於屋企人，感情上既野，我已經唔會同人分享。

其實最慘係仔女望住自己，自己反而活左咁多年，無咩所謂

其實想講，都未搵到人聽你講

樓主文筆幾好 成日寫野？
點練返黎 sorry 離左題
睇住媽媽愈黎愈老就怕好似樓主咁既一日發生

成長，真係令大部份人都愈黎愈失去快樂⋯

Btw樓主文筆好優雅 d四字詞好勁

我睇好多野，但好少寫野
可以講既係 有感既時候就會文如泉湧，呢樣野收埋係我心入面一直醞釀，只係呢幾日落雨好鬱悶，一諗到就爆曬出嚟

無快樂，大人總可以搵到方法作樂
連悲傷都無，咁應該點樣宣洩？

上年我嫲嫲都走左，個陣佢又係係香港老人院撞到個頭入左醫院，我收到我呀媽電話即便趕去，我嫲嫲都已經有腦退化症，以前係我屋企住真係好心up，佢一個朝早可以食左3日藥嘅份量
仲好記得，個日我返緊parttime收到我呀媽電話話見嫲嫲最後一面，我個下成個人空白左 趕到去醫院睇到佢嘅時候我嘅眼淚開始流，再摸住佢隻手嘅時候啲眼淚真係停唔到，佢隻凍凍地嘅手我好想用我嘅手溫去暖返佢 但我知無可能
睇到樓主講嘅野令我諗返起個日，我一世都記得 換個角度睇，其實老人家可以有腦退化咁走左去係好幸福，無憂無慮無牽掛咁走
樓主加油，有咩事都可以同我地分享

其實我都覺，當一個人活到一個地步，身邊所有人都走曬，其實自己在唔在生已經無咩分別。反而係留係到睇住你走既人，係佢地心中既回憶無論如何都帶唔走

大部分情況係香港地同人講感受會比人笑返轉頭..

每個人都應該擁有豐富情感的，不需以此為恥。

由細到大都同太嫲一齊住，但係佢有好多奇怪習慣，搞到成個家族好多人都唔係好頂得佢順，惟獨是對我呢粒孻孫特別好。可能果陣真係細啦，唔識珍惜，淨係覺得佢好煩

後來屋企發生好多事，太嫲同巴打婆婆一樣跌親，手尾好長，於是屋企人送左佢去老人院。果幾年間，我去睇佢嘅次數十隻手指都數得哂直到有一日，屋企人話我知佢有老人痴呆，開始唔認得人了。我初頭都冇乜為意，都冇諗住特別要去探下佢，係有次老母叫到，就一齊買左啲野食上去探佢。入到去果下，見到佢望住我個樣，呆左——佢已經唔認得我，果下果種震撼我諗我一世都會記得。

明明係喺你細細個嘅時候會特登落街買m記比你食、你返學嘅時候會特登送到你去口嘅人，突然之間好似同佢再冇任何關係。佢最重要嘅人一個一個咁係佢腦海中消失，但佢卻懵然不知地老去......

我呢一世人，最後悔最後悔嘅就係冇係佢跌親之後好好對過佢，到想追返嘅時候先發現，失去左嘅永遠都返唔返黎

花開堪折直須折 莫待無花空折枝

睇完勾返起我對麻麻既感覺
巴打係一個真孝子
你婆婆係上面都會上連登睇到你篇野架

想放下 就要令自己相信已經將生命活得最好
無悔在於心態 未必原因你做過甚麼 又錯過甚麼
接受不等於麻木 而是明白人本來就是渺小
自己知道自己能力所及盡了心 就是最好的結果

贈你兩句
樹欲靜而風…

巴打加油,睇到個人好感慨..特別係見到最後個兩句

應該都get到你感覺係點
呢幾年經歷左阿嫲同阿婆死之後，我個人都唏噓左好多
做事諗野現實亦負面左，覺得人生最終都係死，好多野都掌控唔到，過得一日得一日就算
不過曾經愛過相處過已經好足夠，雖然佢地走左，但那時那刻大家嘅感情都係真實存在過
但願有人同佢地可以再聚

好多巴打都比我篇野呃左 我無資格做一個孝子，就算論及上面既感覺，都只係由自身出發希望得到解脫

巴打或者有道理，但自問而家既我仲未放得開，執著太多野

我明白 有時好討厭前人講啲咁現實殘酷但又無懈可擊既話 挑明左個節骨眼/事實出嚟

有時有啲野，冇得強求

好多野美好在唔會再有機會再遇到，一分既感覺都變成十分 大概每個人既信念及支柱，都係源自呢啲美好。

樓主講既野真係好中肯 好有反思空間
諗到將來必定有生離死別既一刻 而家不斷去珍惜反而日後更加會後悔當初珍惜得唔夠多
所以我覺得無得避免唔去諗將來發生既野 但係諗既同時心態亦都要正面少少 例如還掂遲早有一日父母都會離開 倒不如享受而家相處既時刻

其實最近都有啲野好愁，好想喊，收收埋埋左。有少少任性，係到借題發揮左。 多謝巴打

加油，早啲訓

爸打加油
你寫出晒個種無奈感，我完全感受到

你話冇喊出黎但心中有感受，要過幾年再諗返又有新體會，同埋想同女朋友分享但佢唔明，呢幾年愈大呢啲感受都愈多，多謝你分享呀

有咩愁唔怕係到講埋岀黎 上黎放負好過自己收收埋埋

睇完依個post,諗起幾年前過身既嫲嫲
可能唔係成日見既關係，個陣其實感覺唔太大，係會有d傷感
但而家個心又會戚住戚住咁
再睇返而家阿爸阿媽已人到中年，開始老呀容易累咁，個心又唔係咁好受
都係老套個句，珍惜眼前人

多謝巴打，你都係呀。

好感激有人咁樣睇曬再同我講返，真係好感動，無咩試過有人好認真咁聽我講完一份感受 好多謝你，又忍唔住眼濕濕

我唔係成日發帖的，就算講都係充斥叫春意味既濫情文

爺爺奶奶公公婆婆耐唔耐見一見真係會漸漸忘記佢地既存在
奉勸巴打唔洗去到珍惜每一分一秒咁偉大，得閒搵下佢地氹下佢地開心已經好好，做得一次係一次

我親愛既阿嫲, 好熟既伯父去左之後
我反而更加珍惜屋企人同朋友
個世界係點唔重要, 至緊要返屋企有父母家人食飯
閒時同FRD出黎打牌飲酒HEHEHAHA

伯父去嗰陣, 我第一次見老豆喊, 唔係流兩滴眼淚嗰隻
令我更加重視自己既兄弟

感同身受

每一個人都有自己的經歷，係你覺得自己好慘果時，其實大把人慘過你。
不如樂觀面對，或者結果會好唔同

爸打你真係好有心覆呀，呢種交流其實好窩心
被明白其實真係好重要，而呢個需要隨住人愈大因爲生活上既壓迫變得愈黎愈奢侈！
我成日都好想同女友分享一啲深層次既感受，試過用口講或寫出黎，可能timing 問題佢都get唔到。
而家人在外地生活要面對好多困難，今朝睇完你既分享真係眼濕濕，原來有人都有同我相似既感受諗法

有人陪住支持住，去到邊都有力量勇氣

但佢自從唔記得野之後9成時間都係渾渾噩噩 時間對佢地既意義一定變得更加空乏

每個人都係佢個世界既主角，無邊個更慘，大家都係最慘
多謝巴打鼓勵。

有時候，嘆一口氣，過一段時間就可以淡忘
我知道愁苦悲傷可以點解決，但我想要既唔係咁。 或者我希望女朋友會明白係太任性 但唔明白當下一定會覺得大家好似活係唔同世界咁，彼此非常疏遠。

今世能夠做到家人係緣份
下世唔知仲有冇相遇既機會

遺憾係我未能夠孝順爸爸 佢就走左
太早走啦 咩福都未享
希望下世我能夠報答佢

我婆婆不知不覺走了九年
感受同你一樣

我呀爺都係老人痴呆，已去左幾年了
果陣佢成日會認錯左我係佢個細仔，即係我呀叔
成日叫我做呀叔果名
可能佢已經唔記得左我
但其實我唔介意

C’est la vie

我爸唔係壞人，但性格好差好自我中心，我同自己講過無數次唔好再為呢個人影響自己
奈何佢偶有稍縱即逝既溫暖，都會令我好窩心好開心，明明除左養育冇做過啲咩父親既職責，大概咁樣既人，係佢百年之後都會有人懷念。

感覺一丟淡，時間就會加速。
大概巴打內心某部分都隨著時間靜靜逝去。

巴打係某個程度上可能都撫慰左你爺爺唔少，我成日覺得，有老人癡呆症嘅人會將你認做呢個人而唔係其他人一定有佢嘅原因，可能呢啲正正就係佢本身嘅內心遺憾

我婆婆都有腦退化，雖然佢已經認唔出人，但以前我每次拖住佢，佢隻手好自然咁配合我，我都感覺到我婆婆仲喺個肉體入面。每當佢好難得咁知道個孫叫乜名，都真係令我好感動。
我婆婆都係跌親入左醫院就冇返出嚟。
最後希望各位珍惜眼前人

lm

你提醒左我，我都得閒要番去鄉下探下我婆婆
我婆婆住係大陸真係好落後啲農村，成村人都唔識講普通話，每次番去佢知我唔識聽，淨係一味塞啲野食俾我，用手勢叫我食，係咁想同我講野，但一開口都係當地鄉下話，知我聽唔明，但都好努力想同我溝通 佢真係好錫我，每次臨走都一定會塞兩百蚊俾我，兩百蚊對個度啲人黎講已經好多。有次番去見到佢又好努力想同我講野，佢講左幾隻字我終於聽得明，佢用普通話同我講：「你要多點回來」，個下我真係好愧疚，明明我同佢唔算好親，佢為左我咁大年紀都學普通話為左同我溝通 我媽呢兩年多左番去，佢話：「啲老人家唔等得架。」諗下，我都成兩三年冇番過去，黎緊要出國讀書，唔知幾時先再番到去了

最怕屋企啲老人家走

文筆好觸動人心

多謝樓主呢個post
我諗我真係覺悟到要珍惜屋企人
有生之年好好孝順佢地
讀好書唔好俾佢地失望

成為親人真係一種緣分
只有屋企人先會無條件為自己付出

咁你就即刻返去啦仲諗

命數

收皮啦你 「情感好豐富既人」, 但你話你唔想去孝順, 你只係一個自私既人, 你老母有你呢個仔真係喊三聲

我屋企最近都發生好多事 好似同死神搏鬥左好耐咁…
婆婆早排心臟衰竭入左醫院，個日仲要係公公生日，搞到大家好唔開心 好彩可以返到屋企
近排屋企隻狗仔都入左寵物醫院，屋企人洗左好多錢去幫佢，但係都未搵到病因。 好驚要繼續洗錢落去，但又搵唔到原因
我會諗，係唔係個天逼我成長？生離死別人人都會經歷，但突如其來，又無能為力個下真係好無奈。好想返去細個無顧慮既日子

我逃避左，自己都覺得自己仆街

其實老人家除左長期病，多數都係跌一跌撞一撞就起唔返身

係出國讀書之前，好好處理一下呢份感覺 婆婆未必見到巴打你畢業，而巴打因為我段野勾起既感覺都只會持續一時，既然係咁就更加要係份感覺消散之前捉實佢，加油！

有句歌詞講得好好
You can run away but you can't hide

多謝巴打